中華民國特別行政區點睇

想加入

美屬香港

辛灝年台大演講答聽眾提問（上）

Q: 台灣和香港近年來都有「去中國」及「逢中必反」的逆流，尤其年輕一代在地成長，對中國沒感情。這個逆流如何扭轉？另外兩岸深化交流，民國的影響力還不能在大陸生根。近年來反對兩岸交流的運動，假公民之命而行「去中國化」之實，反而為台灣帶來危險。請給台灣政治人物以建議，如何在「在地化」的情況下穩住台灣，保存台灣的競爭力，進而影響大陸？

A: 一片好心，我是這樣想的：對待台灣所出現的問題，特別是近年來香港出現的問題，其實我們大陸人心裡有數。為什麼？不論共產黨統治到哪裡，哪裡的人民都不高興，這是一。它限制了你的自由，不給你民主。香港這個地方，在英國的殖民統治之下，它有自由，沒民主。它不是沒有自由，它有自由，但是沒有民主。那麼終於回來了，回錯了地方，回到了中華人民共和國。那麼中華人民共和國回給它民主嗎？那當然不會。十幾年下來了，大家想一想看，香港的民主是越來越沒有希望了，自由也越來越少了。香港的媒體都在自律自己，稍有突破共產黨就棍棒交加，甚至於使出種種下流的手段，連暗殺都有。這種狀況下，香港人民能不反對嗎？能不想追求香港獨立嗎？這都是中共惹的禍。

所以很多的朋友不理解香港的「佔中運動」，不知道「佔中運動」的本質是什麼。「佔中運動」是幹什麼的？大家都知道，爭「普選」。「普選」的前提是什麼？是「民權」。人民沒有權，怎麼去「普選」呢？不是「人權」，是「民權」。在西方，在台灣，我們要「人權」，因為「民權」已經有了，就是如何用「民權」，用憲政，來保護我們的「人權」。在專制的國家要的是「民權」，因為「民權」是「專權」的對立面。「專權」無限擴張，「民權」就完全消失。人民沒有了「民權」，連講話的權利都沒有了，什麼的權利都談不上。而「民權」的第一個要素是什麼？就是「選舉權」。

香港人民要「普選」，就是爭取自己要擁有「民權」，這才是「佔中運動」的本質意義所在。所以理解了這一點，就理解了「佔中運動」的本質。我們對香港人民充滿同情。充滿同情。但是大家相信，只要大陸的變局一旦發生，香港的問題就會迎刃而解。

所以我剛才說了一句話，他回歸回錯了。我曾經在一個電視台採訪的時候，我就說過一句話。我說香港一九九七年不是回歸中華人民共和國，而是回歸中華民國，哪怕是今天晚上才回歸，明天早上就能「普選」了，對不對？因爲台灣是民主的嘛。對不對？他回錯了。沒辦法，歷史的誤會。

⋯⋯

我的想法是，我們大家就把它看成是，在中共專制統治的威脅之下，我們的境內的邊疆民族，和我們可愛的台灣，有一些人，他們實在不願意被中共統進去，而產生的一種絕望的悲鳴。我們就這樣理解他們。如果有一天，大陸光復了，大陸民主了，他們還要這樣說，還要這樣做，大陸人民的感情也就對你死絕了。

緊係SKSAR

不想，香港人要當家作主。

大中華膠

不用
獨立自主才是出路

香港要獨主自主 香港民族先可以延續落去

香港入台
如果可以選中華民國總統
以香港選民嘅票數足以影響結果
完全唔會under台灣
唔會俾台灣人食住

香港獨立/美屬香港先係出路

歸英is better

prefer入台多過歸英，始終大家都講中文、人種基因上一樣，同埋唔會有白人歧視

得美屬香港可以諗 其他不了

延伸閱讀一：

「《南京條約》原件之一由英國政府保存；另一份正本由中華民國外交部寄存於臺北外雙溪國立故宮博物院。[4]」

「中英兩國在1980年代開始就香港前途問題談判，並簽訂《中英聯合聲明》，香港主權由英國移交至中華人民共和國。

然而當時的中華民國總統李登輝曾表示「《南京條約》的正本在臺灣，香港的主權屬於中華民國」[18]。」

延伸閱讀二：

一次搞懂香港歷史 ►英屬香港的由來 從鴉片到甲午戰爭

香港主權之謎 ►永久割讓的香港為何要主權移交給中共? 蔣介石、毛澤東為何不要香港?

台灣有美國睇住
入台入美冇咩分別

美屬香港🇺🇸

on9

歸英都不了 美屬可以諗

d口吻同當年呃香港人民主回歸一樣

最好就
美屬 英屬

有分別
97年台灣已經有直選總統
加入極權國家 同 民主國家 分別好大

英國其實係美國嘅附庸國，美國人其實好撚歧視亞裔人，有朋友係ABC，父母都係ABC，美國籍、美國長大，都會成日被美國本地人針對種族黎歧視，係美國生活幾代人都係未融入到美國，第時結婚都會搵番亞州人。

香港只有獨立或者入英美

任何一個中國 都唔係好選擇

唔脫離中華圈 歴史只會重演

英/美屬 之後 可以公投獨立

連d nigga都歧視亞裔

可以睇下葉問4，今日同當年差別唔大

波多黎各模式

Source : Google

歧視係偽命問題

你有錢有社會地位就唔會被人歧視
又唔見奧巴馬, 趙小蘭被人歧視
你窮就算係白人, 你做咩都比人"歧視"比人話係WHITE TRASH
根本錢先係問題, 種族根本無人理你

輸比白人我都服
現代文明都係由白人建造
但nigga

入台灣就冇歧視問題
又有歷史正當性（南京條約正本喺台灣）
地理位置近 軍事上又可以互相支援

撤銷 2758 決議

台灣人 有話過要香港咩

唔係台灣人要唔要嘅問題
而係國際社會施加壓力逼迫中華民國政府出面處理大陸人道危機
台北無得揀

Republic of Hong Kong

另一角度睇，
真．香港人係人才，特別本身可以用技術移民嗰批
從而推斷，香港人可以自力更生，唔係蝗蟲

香港民主自由國

派台軍黎先啦

最緊要係台灣得到香港依一個國際金融中心
對台灣嘅國際地位同經濟有好大幫助

好老實講我覺得歸台會對香港比較有利。
1.支那冇得用叛族做藉口，亦較易得世界支持
2.有軍隊
3.台港做到互相包容
4.台港各有優勢，例如台灣有地、香港多錢流動，係互惠互利。
5.老實問下自己，你係因為支共生產一班支那人先想獨立定係純粹因為中國？

係國軍率領聯合國維和部隊進駐大陸領土
解決人道危機

奧巴馬之前大把人笑佢黑鬼，你讀書嘅時候，d同學唔鐘意有色人種就係唔鐘意，人地歧視你係亞裔時你同人講話自己好有錢就以為冇事？歧視根本唔係一樣理性嘅事，佢地就係覺得亞裔係外來者，只有白人先至係真正嘅美國人，你諗下如果香港愈黎愈多南亞人、黑人，你會唔會鐘意。

世界上只有台灣人係真係大多數人支持香港人，鬼佬嗰d根本可能連香港位置都指唔到出黎

可以睇定先
第時南京政府會至少做兩壇
一壇係俾香港人

相比起英美
香港對於台灣嘅價值更大

英美已經有London, New York 兩個金融中心
香港對於佢哋係雞肋
食之無味，棄之可惜

但對於台灣
台灣有農業，有工業，但冇金融
如果拎咗香港，就可以彌補台灣喺金融業方面不足嘅問題

香港人才 一般會移民英美澳加

係人才有選擇架 唔一定想去 台灣

你出過國未？

理得佢點睇
我有我生活咪得囉